# NgxHseUi
Библиотека _ui-элементов_, сгенерированная с помощью [Angular CLI](https://github.com/angular/angular-cli) версии 14.2.11.

# Добавление библиотеки в сторонний проект
Чтобы добавить и использовать библиотеку в стороннем проекте необходимо выполнить следующие действия:
1. Выполнить установку зависимостей с помощью команды `npm install ngx-hse-ui`, предварительно
убедившись, что используется `NodeJS` версии `^16.x.x`;

2. Обновить конфигурацию проекта для доступа к файлам из `assets` и `styles` библиотеки `ngx-hse-ui`.
   Параметр **`output`** - директория в проекте, где лежат assets относительно значения поля **`sourceRoot`**;
   ```
       "architect": {
         "build": {
           "options": {
             "assets": {
               {
                 "glob": "**/*",
                 "input": "./node_modules/ngx-hse-ui/src/assets",
                 "output": "./assets/" 
               }
             },
             "stylePreprocessorOptions": {
               "includePaths": [
                 "node_modules/ngx-hse-ui/styles"
               ]
             }
           }
         }
       }
   ```
3. Подключить стили библиотеки в файле ***styles.scss***
    > В **$theme-config** необходимо проинициализировать темы для каждого компонента библиотеки.
     ```
     @use "lib" as library;
           
     $theme-config: (
       accordion: (),
       heading: ()
       ...
     );
           
     @include library.configure($theme: $theme-config);
     @include library.style();
     @include library.add-fonts(); 
     ```
     > Если нужно переопределить стили компонентов, можно передать необходимую конфигурацию 
     ```
     $theme-config: (
       accordion: ($overrided-accordion-theme),
     );
     ```

# Работа с проектом
В проекте, в целях оптимизации кода и соблюдения общих правил его форматирования, используются такие
технологии как `EsLint`, `Prettier` и `StyleLint`.

**Установка проекта**

Перед началом работы с проектом необходимо выполнить следующие действия:
1) Склонировать репозиторий и выполнить установку зависимостей с помощью команды `npm install`, предварительно
убедившись, что используется `NodeJS` версии `^16.x.x`;
2) В терминале выполнить команду `npm run kit:watch` для сборки библиотеки (kit);
3) В соседней терминальной сессии выполнить команду `npm run demo:start` для запуска приложения (demo);

**При внесении изменений в проект необходимо обновлять версию библиотеки перед созданием коммита**:
1) выполнить **`npm run up-version:major`** при добавлении/удалении модулей;
2) выполнить **`npm run up-version:minor`** при добавлении/удалении компонентов и его функционала;
3) выполнять **`npm run up-version:patch`** при внесении визуальных изменений компонентов
 (вывод в html-шаблоне или изменения в стилях);

**Добавление зависимостей**

В проект добавлять только те зависимости, которые:
1) имеют постоянную поддержку от авторов;
2) не конфликтуют с ранее добавленными зависимостями;
3) без использования которых действительно нельзя обойтись;

**Общие правила**

По общему написанию кода стараться придерживаться _**единого code style'а**_;

Компоненты делать максимально простыми с точки зрения функционала. В случаях с **input'ами/select'ами и т.п.**
создавать независимые компоненты для разных типов/режимов соответственно.
